嗚吧！駕駛日記。

（一）新的一天

2019年1月1日

除夕過後，迎來全新的一天。昨夜鬧市中的歡騰氣氛，伴隨緩緩的日出，一躍而散。香港地的一年之始，是法定假日，但作為一位專業的共享車司機，手停便是口停，口停便有機會乞食，放假原是奢侈，奴性重是無法避免的原罪，而我選擇默默接受。

時間：04:00

跟一班老友燒烤倒數後便各散東西，全身濃濃的炭火味，令我的佬「徐」更添層次感，那股張力足以令到排在我身後的MK妹妹退避三尺。

轉動老麥早餐光筒牌的是一位老鬼員工，短頭毛矮子小，但年青且非常勤奮，差不多做了十年，特別愛做通宵更，估算是比法定最低工資再多五斗米吧。由我考A-Level到升讀U，畢業後開OT再轉全職司機，都伴隨著我的成長。有人會恥笑他的卑微，老實說，我卻欣賞他的踏實。

利申：非gay

毫不猶豫點了精選，十年如一。又有人說這分明是拆散了的豬柳強，我說非也，不論包的質地，蛋的煮法截然不同，是滑蛋來的好不好。我會將一塊頗油的豬柳及半塊滑蛋置於二分之一的包上高，附送的黑椒撒在強仔上，幼鹽在滑蛋上，餘少量鹽於重頭戲薯餅。米芝蓮式吃老麥，是港人典型的苦中作樂風格，但我enjoy。

時間：0428

吃罷已經收到柯打，在隔離兩個街口，緩緩走到老麥門口，駕上違泊數十分鐘的白色二手房車，我沒有擔心抄牌與否，因既是紅日，又不在圍村。

清晨的天氣有點微涼，我撻著了愛驅，轟轟聲響，打關了兩側的窗門，在五分鐘的buffer 之間緩緩駛過去。微風輕吹，讓我有點醉，醉在搵食的路途上，我不太想醒，醒來又不知是那種西客上車。

時間：0435

完美主義的我，帶點缺陷，竟忘我地遲到了兩分鐘，幸好自駕自受，不用拍卡，但總要受點氣。車內遠眺，一個個子不高，目測約165cm的女性，微曲棕髮，深橫眼線，女神妝容，夾克低胸，短裙黑絲，典型節日去蒲的港女風。

她雖有西臉，但我仍帶好客遺風，噓寒問暖，並提示A小姐繫好安全帶。

目的地：大埔墟

...待續

（二）

駕車途中，少不免開點bgm來避免過份的dead air，有人會說共享車司機的chitchat太多。有時做人就是有這種不上不下的難度，你以為我很喜歡傾閒計？太年輕了，我只是為了儲五星好評而已。

車內讓彼此聽音樂也是一門學問，在這個晨曦時分，盡量不要將聲量調得太高，也不能播放一些節奏很快，旋律雜亂的曲目。

「我來到你的城市，走過你來時的路」陳奕迅的聲樂底蘊還真是強，輕柔而帶感染力，似是細說悲傷的故事。

果然，我對這位男歌手的評價是十分貼地，聽見後座有幾聲微微啜泣，我試圖在彈指之間再聽清楚這種聲線，多麼希望是A小姐的寒抖之意。

望向倒後鏡，光線不足之下，除了A小姐的迷幻三角外，眼角邊陲流下了淺淺的兩行淚。我很刻意地再扭細音量，只因我對Eason有信心，再聽下去只會更摧她的淚。

「喂，車裡面有冇紙巾可以借俾我？」她毫不避諱問道。

「你要等等我，我泊埋一邊拎俾你。」車內唯一的紙巾在我的Levi’s 501的褲袋內，我不記得是維達還是Tempo，仲有點「巢」，反正她現在也看不清吧。

臨急臨忘，總有錯亂，又藍又紅的燈光閃過，是奶野的預警。咚咚兩下叩車窗的聲響，我無奈地回應。

「先生，你知唔知呢到雙黃唔泊得？麻煩你車牌同身份證。」一位穿著螢光黃的交通警義正詞嚴喝道。

「唔L係呀，新年流流都抄牌，你冇嘢呀？我有納稅架，叫你上頭黎見我。」此番狗口長不出象牙的心底話，作為懦夫型港男，我當然冇勇氣衝口而出。

「後面位小姐，麻煩你身份證。」阿sir亦不忘向後座的A小姐提出要求。此時，我不禁嚥了一口，事關共享車在本地不算是合法的事，默禱著A小姐不要胡亂說話，否則新年一身蟻絕不是夢。

「阿sir，我唔係咁舒服，所以先叫我朋友停一停俾我抖抖，唔好意思，通融一下。」A小姐答道。

「先生、小姐，由於我地有operation ，今次需要抄牌，呢到係張罰款單，唔該跟番指示交罰款，同埋駛走架車。」交警有點鐵面無私，在美女與紅日面前，有如包青天再世。

擾釀一輪之後，A小姐由悲轉憂，一臉老尷，我亦只有輕嘆一句，怎會在一年之始就收「牛肉乾」。

「er...唔好意思呀，累你抄牌。」A小姐表示歉意道。

「算啦！當我唔好彩。係喎，搞咩新年流流流馬尿呀？」眼見氣氛有突破，我立刻一記回馬槍，加上好奇心切，馬上捉緊機會，了解她的流淚故事。

...待續

人失意都都不外乎失戀、失業，不是金錢便是愛情，估算A小姐有幾分姿色，大多與感情之事有關。

「我有咗...，但我唔知經手人係邊個。」她很輕沉地回應。

天呀，為何會是這種百萬分之一的答案，當下彷如晴天霹靂。這種情況之下，我也不好意思繼續追問，恨不得快快完成這張柯打，逃離這個尷尬局面。

「哦...」我十分自然地哦了一聲，這一聲背後似乎是看透了世事般，然後我選擇了沉默，這是港人熟能生巧的技倆吧。

A小姐見狀深知有點不妙，明明陰差陽錯打開了心扉，試著與一個陌生人訴說心底話，怎料話題夾子一開，便迅即被關上，顯然有點失望。但失望背後，A小姐更是憂心忡忡。

她的洋名是Percy，家住大埔某高尚豪宅，丈夫是一名生意人，長年四處遊走，在港的時間比我以前的annual leave還要少。

利申：14日AL

Percy正值盛放年華，青春而嬌美，在屋村土生土長，機緣巧合下，迅速被有錢人的豪氣俘虜，或許當中是有愛情故事，但我較相信這是向上流的機會。

她已經做好覺悟，將餘下青春奉獻給這名上流人士，相夫教子，做好少奶奶的角色，將自己歸類為後天的人生勝利組，這或許是不少港女們的美夢。

夢，始終有醒來的一天。Percy在某天晚上，獨個兒飲悶酒，也記不清多少杯了，有意識張開眼時已是某間知名時鐘酒店裡頭。她有點悔意，也不知如何是好，只有快快穿上衣冠，快快逃離現場，也沒有心情追究春宵者是何許人。

幾個月後，來到了除夕天，Percy沒有什麼朋友，只能回到娘家跟家人一起過。吃晚飯前，她感到有點心悸，並在廁所吐了三數次，意識到不安感的她衝到樓下萬寧，買到驗孕棒後便衝到洗手間進行驗孕。

「 | | 」略帶紫紅的兩條線，配以少許尿壓味道，Percy這刻的心情很矛盾，事關有錢人家庭多半都是靠生育獲得更好的待遇與地位，然而，這個來歷不明的bb，尚未出生已面臨一大難關了。

...待續

快速!!!!

(四）

「Hey，到咗啦。Um...雖然萍水相逢，但冇嘢解決唔到嘅。Anyway, happy new year!」正在發呆的A小姐被我的分貝帶到現實。

「多謝你，係呢，我可唔可以抄你牌？」A小姐回應到。

「呀！？一張夠啦...」我一臉茫然，無他，做了多年宅男，跟不上城市上的節奏，潮語庫空空如也也不為過。

A小姐一手搶了我的手提電話，輕輕篤了幾下，然後說：「傻瓜，呢個係我電話number，我叫Percy，搵日約你飲嘢賠罪。」

我聽到了兩個不太令人回味的用語，一是「傻瓜」，多半是調情的用語；二是「搵日」，多半都沒有下文的前奏。「傻啦，我幾時都得閒，再約。」

望著Percy的背影，我心情甚為複雜，既有點擔心她的胎兒續集，又有點興奮，皆因生平首次被女性「抄牌」，還要是女神級數。然而，我知道「共你到最遠也只是友情」。

「喂喂，搞到你俾人抄兩次牌，唔好ec🥺」Percy傳來了whatsapp，我只能輕嘆一口氣，搖了搖頭，便駕車向下張柯打進發。

此刻，太陽緩緩昇起，我感到有點溫暖呢。

...待續

（五）

2019年1月4日（五）

時間：1912

自從被抄了兩次牌之後，犯賤的我竟然對Percy有點念念不忘呢。不知道她過得還好嗎，我有點想約她出來，奈何我的勇氣卻遺留在媽媽的腹中。

星期五晚上，是一眾打工仔望穿秋水的日子，有的與三五知己狂歡一番，有的喜歡獨個兒少酌數杯，有的則挑戰人與人之間的道德底線。

傳來了柯打的聲響，我駛到了柯士甸站的A出口，接應了這位米飯班主。上車的是一位風韻猶存的人妻，左手無名指戴著一戒指，我不太懂得分什麼卡數，又或是多少個「D」，從她身上名牌數量來看，估計也是一位有錢太太。

「衰衰，我過緊黎接你...耶，好衰架，有咩留番去到「安全屋」再講，再講就要拖地啦，衰衰豬...」我聽了這番話兒後，不禁打了數下「冷震」，就像平時小完便後，體溫降低了，然後要顫抖數下，才能拉上褲鏈。

來到中途站，這是某大學的宿舍，上車的竟是一位小伙子，年約二十出頭，鏟了個skinny head，背著有點泛濫的G字頭背囊，穿著一條破了幾個洞口的牛仔褲，上身是一件印有a字頭運動品牌的hoodie。

「豬豬，係咪等咗我好耐！」

「等咗陣啦，不過我驚你等唔切喎。」那男邊說邊做出色迷迷的表情。

這樣旁若無人地興興我我，我以為我是在搭台呢。途經歌和老街駛到九龍塘站附近，這裡精品酒店林立，部分外牆佈置設置了霓虹燈光，頗具玩味，爆房味濃。

...待續

快速 !!!!!!!!!!

多謝支持 雖然冇咩人留意，但我會繼續寫

(六)

「司機哥哥，你再駛前少少停係果間屋嘅大閘門口。」

望去她指的那處，是一間九龍塘區典型豪宅，樓高三層，天台還有鍋蓋那種，從大閘到獨立屋的目測距離，不是有花園，就是有泳池，又或許兩樣都齊全。

我對豪宅的概念基本上是零，除了有天台、花園、泳池、升降機、車房、地庫、管家，還有不為人知的僭建圖則，除非有誰掌握那誰的黑材料，不然在地少人多的香港地，who cares?

想不到她雖是貴婦，但竟然是這間「安全屋」的主人。我粗略算過，我需要三生三世不吃不喝不生育，才能付得起這裡的首期。

大閘門口有一更亭，裡頭是一位私人看更，五十出頭，一頭銀髮，帶著金絲眼鏡，車門未開，那看更已十分醒目，急步走來說：「太太，入面已經clear，你可以放心入去。」

「王仔，你去放個break再番黎。」

似乎主僕之間十分熟悉，我開始有點懷疑她是一名寡婦，修了數百世的福氣，才能繼續城裡某富翁的遺產。但這只是我的推斷，或許，那王仔是她的親信吧了。

「B小姐，請問需唔需要預約定我架車，因為我陣間會過又一食飯。」

「都好喎，就佢啦，手車唔錯又好禮。」

「豬豬話好就冇問題，哥仔你大概十一點半到過番黎。你可以泊架車入我停車場。」

就這樣，我將車輛合法泊在這「安全屋」內，我沒有絲毫八掛的心，留了個電話給那對男女後，我便一個箭步奔到又一城。

為了趕上2010的水行俠場次，我決定偷運老麥入場。香港人很有趣，明文規定不能做的事，我們都會盡踩底線，一嘗刺激的感覺，例如偷踏火車頭等，又或是幫襯我，看看會否有一天被斷正罰款。

金錢本無質，有錢人能行善積德，有錢人能挑戰底線；無錢人能捐錢買旗，無錢人能容忍難堪。

...待續

你個post 好似得我一個睇

有人睇緊架

頭號讀者，我構思緊另一類小說，到時話你g

thanks !!

留名支持

滾動

LM

咁快 d 啦

(七）

溫子仁真是鬼才，一洗DC以往那種柒的味道。電影一完，我便馬上離開這三號影院，無他，因為我不想受到奇異目光，除了連登仔外，還有誰會在星期五晚上獨個兒看電影。

時間：2250

商場裡的店舖都關得七七八八，在這裡逛了一會兒後，我走到老麥買了一個強仔，再走到Pacific Coffee打算買一杯咖啡，結果失望而回，死死地氣吃回頭草，回到那遲遲未關門的特許美國國宴到會餐廳，嘗嘗Moses Chan的McCafe路線。

時間：2314

現在自僱的我，仍然走不出打工仔的奴格，以前見工，我總會早到十五分鐘，讓那些長年不加人工的HR留下好印象，增加受聘的機會，但換來的是OT與無水無假補，升職與加薪都沒有我的份兒，前者我有考慮到勞工處開個file，後者我只能默默忍受，默默地DLLM。

然而，走出職場的這一套是不管用的，那王仔走過來問道：「喂，你又番黎做咩？」他有點不客氣的態度令我有點不爽，無奈我已習慣這雙狗眼看人低的套路。

「你事頭叫我呢個鐘數番黎車佢地，我打唔通佢地個電話，麻煩王仔你幫我通傳聲呀。」虛偽的我當然按住怒火，事關這個晚上只有十二度左右，或許，是被寒風吹至熄滅。

「哦，哈哈，你開玩笑（操港式pth腔）吧，太太係話聽朝十一點半喎。同埋，我地唔係好熟，你叫我做Richard會好d。」王仔，不，Rich-7 半帶恥笑地道出真相，這刻，我想起了連登的sosad表情，份外親切呢。

...待續

*（五）漏咗標題：偷食男女

已出，今晚可能出多篇

繼續支持

加速

樓豬呢

Sor9 今晚出

係就快唔好等下個禮拜!!